---
aid: 9025
zid: 591012
title: "吹牛写女性明显比广大宅男强"
author: Clock-Sonata
date: 2015-05-09 02:43:13+07:00
lastmod: 2015-05-09 21:55:00+07:00
---

Clock-Sonata 于 2015-5-9 02:43:13 发表了：

寥寥几笔，几个不同年龄，国籍，出身的姑娘，性格和处事方式都跃然纸上，笔力了得呀

林子琪：敏感、理智、控制欲强，目测处女座

张允幂：温柔，感性，与世无争，目测巨蟹座

钱朵朵：独立，活泼，魅力四射，目测狮子座

钟小英：呆萌，直率，淳朴可爱，目测射手座

索尼娅：聪明，勇敢，心志坚定，目测天蝎座

---

赵北辰 于 2015-5-9 06:17:14 发表了：

_本帖最后由 赵北辰 于 2015-5-9 07:42 编辑_

临高政保局的狂热者，元老院阴影中的近卫，杨草，再次登场

---

Clock-Sonata 于 2015-5-9 07:12:57 发表了：

> 赵北辰 发表于 2015-5-9 06:17
>
> 临高政治局的狂热者，元老院阴影中的近卫，杨草，再次登场

恩，这个也很典型，另外是政保局，政治局就搞笑了

---

赵北辰 于 2015-5-9 07:47:55 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-5-9 07:12
>
> 恩，这个也很典型，另外是政保局，政治局就搞笑了

写错了...

外线在军事上已经是完全的碾压

内线在政保领域也要破一个大案出来

规划民构成的体系已经稳固了

我元老院何时君临天下？

张允幂心理很强大啊....不过我接触的女性里不少都这样，在某些时候总能冷静得做出判断

难道说女人心理年龄更成熟？

---

Clock-Sonata 于 2015-5-9 08:21:52 发表了：

> 赵北辰 发表于 2015-5-9 07:47
>
> 写错了...
>
> 外线在军事上已经是完全的碾压
>
> 内线在政保领域也要破一个大案出来

吹牛自己成熟，这样写情节更顺

---

琼府县办刘主任 于 2015-5-9 08:38:50 发表了：

> 赵北辰 发表于 2015-5-9 07:47
>
> 写错了...
>
> 外线在军事上已经是完全的碾压
>
> 内线在政保领域也要破一个大案出来

为何不是元老院的统治阶级教育有成效呢？你看钱朵朵就更强大！

---

赵北辰 于 2015-5-9 09:08:01 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-5-9 08:38
>
> 为何不是元老院的统治阶级教育有成效呢？你看钱朵朵就更强大！

恩，顶端的元老院新生代已经完全认同自己是新时代的统治者

钱朵朵唱“国歌”那段太有效果了

---

Clock-Sonata 于 2015-5-9 13:31:12 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-5-9 08:38
>
> 为何不是元老院的统治阶级教育有成效呢？你看钱朵朵就更强大！

钱议长美式精英教育搞得好啊

---

冬眠的龙凰 于 2015-5-9 13:44:08 发表了：

上次不是定性了嘛，北朝的军宅不会写小说，只会写战术操典，武器说明和设备手册

---

琼府县办刘主任 于 2015-5-9 13:46:52 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-5-9 13:31
>
> 钱议长美式精英教育搞得好啊

但从朵朵的对话里看明显是元老院的历史课她听进去了。要说统治阶级教育，讲得最明白的其实是我兔。初中就告诉我们，政府是统治阶级维护统治的暴力机器，法律是统治阶级维护阶级统治的工具，看遍世界就没比这更明白的了，可明白话人家不爱听啊！

---

zhaozhanghua 于 2015-5-9 13:59:57 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-5-9 13:46
>
> 但从朵朵的对话里看明显是元老院的历史课她听进去了。要说统治阶级教育，讲得最明白的其实是我兔。初中就 ...

你让被统治阶级（或者说缺乏力量的统治阶级）学屠龙术，那效果好不到哪去，但是对于元老来说，这些东西就很有用处了。

---

琼府县办刘主任 于 2015-5-9 14:18:41 发表了：

> zhaozhanghua 发表于 2015-5-9 13:59
>
> 你让被统治阶级（或者说缺乏力量的统治阶级）学屠龙术，那效果好不到哪去，但是对于元老来说，这些东西就 ...

一是说明兔共当年是真心搞无产阶级专政 不然不会在义务教育阶段放这种流毒

二来，还是跟个人有关，你看同样上课的小林就没听进去，统治者觉悟还没朵朵高

---

东莞义士 于 2015-5-9 15:43:29 发表了：

> 赵北辰 发表于 2015-5-9 06:17
>
> 临高政保局的狂热者，元老院阴影中的近卫，杨草，再次登场

---

南宫浩 于 2015-5-9 16:33:58 发表了：

其实吹牛的文笔相当好的，我从一开始就看出来了。

《临高启明》这部小说里面出现的所有人物都让人感觉充满了生活气息的真实。

但是网络文学界不太待见这种笔法。读者会因为描写的太贴近真实而觉得无聊。

那些最受追捧的网文往往都是人物个性鲜明，鲜明到夸张的程度。比如烟雨江南的作品，往往几笔描写就让人物的个性像锋利的刀刃一样刺入读者的脑海。

吹牛和烟雨江南对比，就好像一个是写实画派，在平淡的细节中蕴藏内涵，另一个则是浪漫画派，用对比强烈的光影色彩来冲击神经。

而在当今这个快餐艺术的时代，吹牛这种写法要想广受追捧自然是很难的。要想获得成功，就必须在故事情节内涵中深挖，让人每次反复阅读都能得到更深的感受。

---

老驴 于 2015-5-9 16:40:00 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-5-9 16:33
>
> 其实吹牛的文笔相当好的，我从一开始就看出来了。
>
> 《临高启明》这部小说里面出现的所有人物都让人感觉充满 ...

吹牛的算是赵树理那个山药蛋派的余孽吧(ω`)

---

南宫浩 于 2015-5-9 16:43:27 发表了：

> 老驴 发表于 2015-5-9 16:40
>
> 吹牛的算是赵树理那个山药蛋派的余孽吧(ω`)

嗯~~你别说还真挺像~~~

---

深海巡游者 于 2015-5-9 18:55:58 发表了：

> 赵北辰 发表于 2015-5-9 07:47
>
> 写错了...
>
> 外线在军事上已经是完全的碾压
>
> 内线在政保领域也要破一个大案出来

张允幂的表现正是懦弱不成熟的体现。。。

---

南京国民政府 于 2015-5-9 20:36:06 发表了：

> 东莞义士 发表于 2015-5-9 15:43

**2_20110718112226.jpg** _(60.76 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-5-9 20:35 上传

**20090317_78dac1702988663ece3bh6kRiPHTnSrz.jpg** _(259.98 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-5-9 20:35 上传

杨草妹子更有狂热战斗修女的范吧。

---

琼府县办刘主任 于 2015-5-9 21:31:04 发表了：

> 南京国民政府 发表于 2015-5-9 20:36
>
> 杨草妹子更有狂热战斗修女的范吧。

上大剑的图才配杨妹子呢

---

Clock-Sonata 于 2015-5-9 21:55:57 发表了：

> 老驴 发表于 2015-5-9 16:40
>
> 吹牛的算是赵树理那个山药蛋派的余孽吧(ω`)

工业山药蛋，哈哈

---
